\section{Visualitzacions amb el Kibana}

Si volem crear visualitzacions
concretes,
hem d'anar al menú desplegable
i anar dins de
\textit{Analytics} i
\textit{Visualize Library}.

Una vegada allà
podrem crear visualitzacions.
Podrem fer visualitzacions
amb el \textit{Lens},
per exemple.
\\

En el cas de voler visualitzar
la densitat d'ús del Moodle
per cada usuari,
una forma per fer-ho és
a l'entrar a la creació
de visualitzacions
\textit{Lens},
a \textit{Horitzontal axis}
posar el \texttt{\@timestamp}.
Al \textit{Vertical axis}
direm la funció \texttt{count}.
\\

Ara ja tenim una gràfica
que mostra la densitat
d'ús de la plataforma,
però encara no sabem
l'ús per cada usuari.
Si ens fixem veurem un
altre paràmetre
configurable,
aquest és el
\textit{Break down by}.

Doncs aquí afegirem
la referència que diferenciï
els alumnes,
per exemple el \texttt{userid}
o el \texttt{username}.
\\

Allà podrem personalitzar
per acabar de visualitzar
les dades com desitgem.
Un cop acabada la feina
podrem guardar-la.

Si tenim \textit{Dashboard},
podrem desar-lo directament allà.
Una visualització d'aquest resultat
és la figura de la referència
\ref{fig:ConfigVisualitzacioKibana}.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {125-manual/resources/14.1-configurar-imatge.png}
    \caption{Configurar una visualització}
    \label{fig:ConfigVisualitzacioKibana}
\end{figure}

\subsection{Visualitzar percentatges}

Un valor interessant per nosaltres
que hem configurat el \acrshort{etl},
és saber el percentatge
de ``other'' que s'han
\textit{parsejat} correctament
de \textit{string} a \acrshort{json}.
\\

Com que és una visualització,
igual que les gràfiques,
anirem a crear-ne una del
tipus ``Lens''.

Allà direm que volem una
visualització del tipus
``Metric''.
Escollirem la taula on ho
\textit{parsejem}.
\\

Finalment, direm quina
mètrica volem.
En el nostre cas,
a l'utilitzar el
``JSON filter plugin''
només una vegada i
no haver configurat
res que modifiques
el paràmetre
\texttt{tag\_on\_failure},
sabem que hi ha el \textit{tag}
\texttt{\_jsonparsefailure}
cada vegada que falla.
\\

Amb tota aquesta informació
podem treure el percentatge
d'errors que hi ha amb la fórmula
facilitada a la referència
\ref{eq:percentatge}.
\\

\begin{equation}\label{eq:percentatge}
    \frac{\text{Vegades sota una condició}}{\text{Total}}
    \times
    100
    = \text{percentatge}\%
\end{equation}

Tot i que, si ens interessa més
saber el total de vegades
que ha \textit{parsejat} correctament
el \textit{String} a \acrshort{json},
ens convindrà més saber el percentatge
de vegades que ha funcionat.
Podem transformar el nombre total
i el nombre d'errors amb les vegades
que ha funcionat correctament amb
la fórmula \ref{eq:conversioErrorAOK}.

\begin{equation}\label{eq:conversioErrorAOK}
  \begin{gathered}
    \text{Sense error} + \text{Error} = \text{Total} \\
    \Downarrow \\
    \text{Sense error} = \text{Total} - \text{Error}
  \end{gathered}
\end{equation}

Així que si desitgem visualitzar
el percentatge de vegades que
s'ha transformat correctament
l'\textit{string},
una configuració
dins del ``Metric'' sota el
nom de ``Formula'' és
el mostrat a la referència
\ref{code:KQLMetricOkPercentage}.

\begin{lstlisting}[
label=code:KQLMetricOkPercentage,
caption={Percentatge de traduir el valor ``other''}
]
(count() - count(kql='tags.keyword : "_jsonparsefailure"'))/count()
\end{lstlisting}

Per contra,
si tenim interès en visualitzar
el percentatge d'errors
voldrem configurar la visualització
com la referència
\ref{code:KQLMetricFailPercentage}.

\begin{lstlisting}[
label=code:KQLMetricFailPercentage,
caption={Percentatge on ``other''
no és un \acrshort{json}}
]
count(kql='tags.keyword : "_jsonparsefailure"')/count()
\end{lstlisting}
